（窮人唔好生女）呀媽嫌棄我男朋友

我同男朋友都無父幹，住公屋，大家都係二十頭，佢細我少少
兩個都一邊讀書一邊返part time搵零用，我地都唔係大洗嘅人，返pt搵嘅都夠用

近排，有個親戚話介紹一個屋企有鋪頭嘅男仔俾我識，
我呀媽雖然知道我有拍拖（未見過家長），但就叫我考慮去見下個男仔，我話唔去，佢就講依家趁自己仲後生，應該要再揀下，
我話已經有男朋友，唔需要，佢就兜話係當識朋友姐，又唔係叫你同人一齊（心知佢一定係想我同個有錢仔一齊先叫我去）

我終於爆左出黎，話佢只係睇錢，點解我當初話拍拖佢就反對，佢話應該要認真讀完書先好學人拍拖，但另一方面依家人地有個有錢仔介紹就想我同個有錢仔一齊，佢根本就自相矛盾，貪錢。
佢就話只係想我生活好啲，寧願我同一個大過我，有經濟能力嘅男人一齊，一切都係為我好，但心水清嘅我知道我生活好就等於家人生活好過，個女識到個有錢仔，成家人仲可以靠個女升呢（生活過得更好）你究竟當個女係咩？
之後仲要講啲好難聽嘅說話，話我男朋友可能都唔係得我一個，佢可能會隨時揀第二個（我相信男朋友好愛我）

當然，我都知個有錢仔可能都係俾屋企人逼同人地相睇，佢都未必想，我唔係怪佢地一家人，而係失望點解我有個唔顧女感受，貪錢嘅呀媽。仲有一定唔可以俾男朋友知道，會傷佢自尊心，加上近排同佢因為其他事嘈過，我真係好煩，感情同親情一次過打擊我

窮人生仔

唉

我媽都成日同我講要揀個有錢男朋友乜乜77

過來人為你好，到你做野想結婚生仔你就知乜事

你咁諗岩呀 莫欺少年窮 你男朋友都有機會會發達
不過駁自己中六合彩會實際啲

推個女去做雞

自己鍾意就得唔使理你啊媽
其實兩個人既經濟照顧到日常生活
兩個人一齊開開心心就得

你唔做雞你呀媽點養你呀

老母，當初你又揀我老豆？

又唔好話你阿媽貪錢，就係你阿媽捱過先唔想個女辛苦又要捱
有邊個父母係想仔女捱苦

大愛

叫你老母清醒d啦
係咁筍既駛唔駛相睇呀
係咪睇太多韓劇？有錢仔咩事會揀窮撚個女

我女友屋企果面又係禁 話介紹個有錢有樓的人佢識 而自己只係窮小子 樓又無 有時諗我係咪真係比到幸福佢 講真有時真係會好大壓力。

女係拎黎賣
如果你係仔咪又係叫你唔好娶個窮

叫你老母同果個有錢仔一齊算啦

唔好比男朋友知，知咗好大穫。我身同感受

我老母都係咁，成日講人地個女搵到個有錢男朋友乜乜物物，叫我睇定d 唔好咁快嫁
講到尾都係嫌我男朋友窮

利申 藍絲，反而係男朋友屋企人同男朋友講人地個女又靚又有錢

養兒防老
呢d正仆街

眼中得個錢字
有錢人就唔會揀第二個咩

只係想你過得好順便帶歇下佢
結左婚 大住個肚仲要去番工
好鳩慘

唉，香港地生活太艱難
樓主揀咗窮人男友，可能幾廿年後你都會咁樣同你個女講
所以我認同你個topic，窮人真係唔好生
生個仔又比人睇唔起，生個女又等於推個女做雞

根本窮人無論仔女都唔應該生
到時生撚左個仔俾啲女既老豆老母睇唔起仲撚難受

記住
中出即飛

問返老母，咁呀爸又真係得你一個？

唔洗理人點睇, 呢個年頭唔拜金既女仔好難搵, 你男朋友幾生修到, 希望你地可以keep到

你老母呢D窮人思想只會累死你，9成係想養兒防老嘅人黎。

紅字當然有機會，但係都可能係你阿媽真係為你著想。佢做咗幾十年人，知道到你大個，生活先係最重要。貧賤夫妻百事哀，你可能呢刻(甚至以後)甘於同你男朋友捱苦，但係佢錫你唔想你捱苦，所以先想你好。當然，我唔知你阿媽係咩人，可能真係只係當你搖錢樹嘅

過來人
不聽老人言，吃虧在眼前
乖啦，聽你媽媽話
趁你同男朋友既感情未咁深厚，好快啲走人啦
唔係第時實後悔

有錢仔冇女
個問題似係出左係個樣度

個有錢仔一樣可以唔止你一個
你老母同人好熟好清楚佢份人係點？
你同你老母講：
不如你同我老豆離婚
返頭嫁比果個二世祖
機會仲大過我同佢一齊啦

啲老母係咁 因為啲親戚

咁你老豆有無講乜？
老母係咁 老豆都係咁 ？

莫道你在選擇人人亦能選擇你

過多幾年 跟住睇番你自己呢個post 到時咪後悔囉

貧賤夫妻百事哀

樓主條仔有冇潛力先
搵錢能力上

耐心向你媽解釋一次你既諗法
佢都係唔聽就企到硬一硬
老虎蟹都唔去相睇
大不了玩大佢
正所謂先禮後兵

有錢又點
男人一有錢就出去滾嫁喇
(雖然無錢都可以去滾）
但我覺得最緊要男朋友錫自己 對自己好
兩個人一齊開心咪得

點解呢個post啲連登仔係咁叫樓豬聽老母講
平時又鬧港女貪錢

我都係
屋企有少少錢但老母話要搵個差唔多家底既女朋友
ex係單親+公屋
我話過我會努力賺錢養佢但係d老一輩既思維都係講錢份上
不過而家唔洗煩因爲已經係ex

連登仔精神分裂是常識吧

窮人生仔女就係想佢地捱囉屌你老母

愚孝連登仔全面進場？

應該話無腦唔好學人生

你老母豬閪咁撚蠢 係啦喎，有鋪富二代，要靠朋友介紹公屋妹比佢相睇？咪撚玩啦，叫你老母醒下啦，有好野都唔會跌去你屋企啦

利申：唔係睇唔起樓主，自己唔係有錢佬，老婆都係公屋妹

你老母用錯方法姐
過兩年真正出嚟做嘢你就知佢嘅諗法無錯

咪係辛苦過先唔想個女中伏
無論同唔同意呢種價值觀
個出發點係為個女好

發現香港好多女仔有相同既煩惱
我仲慘 我呀媽係咁叫我識啲大陸既有錢仔
真係情願嫁窮鬼都唔要大陸佬

而且我自己覺得我又唔係無能力賺錢
點解要靠嫁比人/痴人地屋企啲錢
咁樣真係同做雞無乜分別

當然唔係話特登搵個窮鬼
但當你同得一個人一齊 相遇再相愛
我信命運早已經有佢既安排
係你既就係你既 唔係你既隔硬痴埋去都係分手收場

其實係你媽想借你去改變生活
唔係為你諗
咩有錢唔會揀第二個
對你老母而言 個二世祖搵唔搵第二個唔緊要 話知佢搵第三第四個
最緊要係佢有得改善生活
你老母自私得好緊要

上面成班話咩唔想個女辛苦
平時連登仔掛係口邊既男女平等呢？
個頭話港女貪錢轉個頭話為你好
唔明點解女仔唔可以「捱」？
自己能力搵番黎既先係自己既
無辦法做到經濟獨立靠痴男人既 永遠都只係對方既附屬品

利申：女權撚

你同你男朋友將來結婚住邊？窮即係買唔起樓啦。嫁入男家住？你同奶奶關係好好？就算好你地扑野都有難道啦

諗到呢啲問題就好苦惱 香港地

你同你阿媽講
如果呢家揀個有錢人
你就會即刻唔理唔養你阿媽 同佢斷絕來往
廢事你阿媽影衰你 咁窮又住公屋

你老母可能即刻跪低

其實可能都係怕到你老左 你男友都係會搵後生女啪啪啪 咁好老實講 男人都係好專一咁 中意後生 咁情願你有啲錢揸手 有靚樓住下 好過同個窮人捱成世到老左渣都冇
我媽一日到黑都洗我腦叫我搵個有錢唔洗似佢咁
但不論風險 我都會信我男朋友 因為佢同我都係講心唔講金 依家我因爲佢放棄左好多好好條件既男仔 冇左好多工作機會 但我相信佢到我老左都會咁對返我

你老母講得部分冇錯，揀個窮又冇潛力既，將來一定辛苦。
你老母講得部分都有錯，有錢通常會揀返有錢，另外，有冇錢都會有機會搵第二個。
至於你老母係唔係貪錢，就睇你點睇，睇下佢個動機係點，真係為你好定想自己威下改變下生活。
但點都好，你改變唔到你老母，你老母都改變唔到你，你有你決定，但決定左就唔好後悔。

乜撚嘢年代呀
見親呢啲老母就覺得on9
推自己個女落火坑裏

個POST錯標題，係港女唔好學人生仔女。因為你老母就係一個老港女

香港女人真係正
窮出身仲有機會二次投胎
男人窮出身除左靠自己
只能期望中六合彩

其實好多老母心裡面都係咁
我女友老母都係咁
窮柒廢

唔好講件事合唔合理先
其實全世界既女人都係咁，以前同而家都係咁

無關係
正如d 父母唔想個仔追夢 / 逼佢讀書
都係覺得條路唔掂唔想佢捱
一樣有男仔父母叫男仔唔好考慮家庭累贅太多既女
父母出發點同男女無關

我屋企人反而唔中意我同啲家境好既男仔一起，話驚會比人恰

過來人
仲要對方屋企人好鍾意我

不過我屋企人唔知我有個6年幾既男朋友
（依家係ex）
我都明白屋企苦心
你都唔可以怪佢地
講出黎會好d既就算解決唔到個問題

不過始終你唔為家下個男朋友著想
都為下你自己著想
你嫁左過去無人擔保到你婚姻生活一定幸福美滿
始終要同人過世個個係你
唔好咁易向現實低頭

利申：家下仲俾緊說話我聽，叫我嫁過去

窮人父母正仆街黎！當仔女係生財工具

點解拍左六年散？

可能最後答案係向現實低頭

工作機會都會因為男朋友而放棄？
我會支持我女朋友去揀對自己最好既，其實都係對大家好

We are born to be free

叫你阿媽搵過個有錢佬囉
當識返個朋友嘛 佢講嘅
生活又可以好啲 你咁講都係為佢好姐

我阿媽成日話有錢又點
搵一億都唔比你洗但搵一萬錫到你燶
緊係要個錫你架
佢反而嫌棄我無撚用

樓主先廿歲頭，呢個唔會係你老公

所以無所謂啦

好女仔
講真 叫你老母收皮啦
正正常常一個人 如果唔係香港地咁扭曲
錢真係有幾重要? 有急病時有儲蓄可以比錢醫
住一世屋又有咩問題? 有錢又唔會無屋租既 生活過得苦D 思想過得快樂D
就算無咁長命 只要活得快樂 何樂而不為 唔洗為左人地改變自己
做自己想做既野就得 唔好發奸犯科就得

因為個老細類似對我有意思（佢好多女人 我男友怕我俾佢食） ，但我老細唔敢對我做啲咩既...同埋我都同老細保持距離。但男友就係唔放心 就算只係短期幾日都唔想我做。 份工可以識到啲勁人咁

絲打學下為自己著想
男朋友可以係一時，事業跟你一世
個工作機會好好的話、佢為你好就唔會因爲無謂猜疑叫你走
講到尾佢愛自己多d

到你要奉旨俾家用養佢哋嘅時候你就體會到窮人生仔女真係玩撚死自己仔女。到你30歲嘅時候養屋企兩個，而人地靠屋企嘅幫助已經有車有樓 你仲要有兩個拖你後腿 你自己諗啦

為左錢同個自己唔鐘意既人一齊 同做雞咩分別?

我地捱完咪唔想你捱囉

傻女 你仲讀緊書 你大多少少就會知呢個世界冇愛情呢回事
你會後悔今日放棄呢個機會

可能你揀個有錢仔 佢都未必鍾意你

同你啊媽講

寧欺白頭翁, 莫欺少年窮

咁鍾意免去奮鬥既過程, 叫佢自己搵個有錢佬包養la

我試過同一個家境複雜，阿哥爭人好多街數既男仔一齊
父母尊重我意願，無出過聲
後來搞到一身蟻，我都有錢銀損失
事後我父母話佢地一早知有問題但唔想干涉我拍拖
果時我有少少怨佢地
所以你媽會出聲你唔好怨佢，唔好諗到佢咁差
聽左自己分析下覺得唔岩咪唔好做
但總好過佢地覺得伏都由你中伏

咁夜都咁多後生上 支持樓主老母 邊有人唔貪 比人屌成家人就可以升lv 咩都抵啦

竹門對竹門 木門對木門 窮人思想真係好撚核突

難聽d講句，窮人生都算，仲要賣女

你老母只不過係講事實
而事實往往都係最難聽

你知唔知自己講乜撚野
講口就扮大方，實情就計住計住
最撚憎你呢d 人

咁你有能力做到咪做
唔好到時分手/ 罵交話呢d係我同你拍拖既機會成本

呀媽

'你窮就米撚生啦，生完又唔識教，又要擔大旗扮哂顧我生活咁，阿爺阿嬤在天有靈一定鬧你衰女包。'
唔該原句覆述比你老母聽！

呢啲啊媽好聽啲講叫為你 其實咪又係為自己
講真你老母講衰啲同叫你做雞冇分別
用自己換一個唔愛既男人 屌你咩
第日有咩成就真係要記住你啊媽咁對你 迫你做雞
咪撚比佢好過

二十頭
此post已完

下咩事
你唔比我個人負面 會擔心架 ？真係計點解我之前唔走 ？傻架

唔怕啦 我覺得如果你真係有能力 去第二度都會有機會。最緊要唔洗男朋友擔心 比著佢有個咁既女上司 我都會不安既

呢度好多人嘅思想真係好核突
想不勞而獲並唔核突
核突嘅係你地用會為呢個行為搵好多藉口
咩現實係咁云云
唔肯面對自己嘅醜陋

我老母反而同我諗法一致 覺得窮冇所謂 有得揀個個都想生喺個有錢家庭 最緊要肯努力肯上進

做窮女都仲有機會識到有男朋友，做窮毒拎注定一身孤獨

講真一個好啊媽，知個男人珍惜自己個女一世，都開心過發達啦 唔明做咩一個二個賣女賣到咁 要釣金龜投多次胎啦

樓主要經歷下就明

我男朋友媽咪都係 仲叫我男朋友同我分手 真係唔知講咩好

想當年 我都係咁 女朋友個媽會睇笑我
公屋仔出身 讀書讀樓下 冇升到大學 儲錢外國讀
當時有一刻諗不如都係算數
但當時女朋友好支持我
到今日結婚5年
有樓有公司有仔有女

所以如果你係對你男朋友有信心 就堅持呀！

鬼叫你窮呀樓主
讀完書出黎做野面對下現實就明架啦

過程係點

通常有家底都會搵番有家底
窮家女想搵個有錢其實就真係有啲大諗頭

面對問題就應該要想辦法解決，唔係逃避，將揾錢嘅責任拋俾其他人

相信窮人之所以會窮都係因為呢個原因

屋企有鋪頭大撚哂咩

即使現實係咁，但唔好開合埋口就用現實 去包裝*賣女*呢個行為

叫樓豬聽老母果d係睇化左唔諗住溝女
話港女貪錢果d係未睇化既窮撚

諗起自己對垃圾父母真係想斬撚死佢地再和過胎

窮唔緊要，大家年紀差唔多又有乜所謂，但有啲又窮又年紀大走去搵啲細過自己成十年，重要搵少人一半，死纏爛打，呢啲就正仆街

就算窮矮柒嘅老坑，你識玩嘅，一樣有on9妹跟，見唔少

點解樓主一定覺得樓主老母係賣女？
有可能係佢捱過所以先想你過好啲
愛情呢樣嘢唔係一世
樓主依家先二十頭，有得揀點解唔試下
拍拖本來就係睇下對方係咪適合過世

樓主要愛情唔係問題，不過你都要為自己打算
係香港生活樣樣都係錢
唔係叫你搵個鑽石王老五
但至少都要睇下你依家個男朋友做緊咩，career path如何，將來收入夠唔夠維持現有生活水平

可能依家講呢啲你會覺得功利，但一定要計劃好！

人話變就變
幾多人變心

冇錯啦樓主，識下有錢人冇壞喎，又冇人叫你第一次見面就拍拖屌閪，當學下人際關係囉

越睇越覺得香港人痴撚晒線

連登仔「好言相勸」樓豬聽老母講
樓豬思前想後，認為老母錯唔哂
冇幾耐連登又多一個綠帽post
然後就成千上萬個連登仔入去屌女人貪錢

真心愛大家既 唔需要理你阿媽 兩個人相處得開心就夠 無謂諗咁多

再講樓主同現任男友係真愛嘅，更加冇有怕啦，當識多個人咁

點解咁講？

唉 屌 有啲驚以後都係咁
女朋友屋企仲要有錢過我屋企都幾多

痴線 以為篇野我打既
勁似我

講真
你阿媽都係為你好
你可以唔buy但唔使踩咁盡下話

娛圈大把女飛上枝頭喎

一句到尾，真愛經得起考驗
另外，呢個世界除咗愛情，重有親情，友情，扮工唔同嘅關係要處理

如果個個門當戶對
貧富懸殊會好犀利

咁個有錢仔都未必鍾意樓主啦，成廿歲人係要學下啦，同男友傾下，應酬下老母，如果你男友傾完都要走去，你就真係要戴眼識人了

門當戶對並非單指財富，重有其他嘢，例如年紀，見識等

啲窮閪思想好撚恐怖

呢啲嘢一定係正比例架屌你老母
窮撚你想佢有咩見識呀

記住你地都唔好生

莫欺少年窮 讀緊書仲有好大空間

識人轉個頭讀個專業證書搵3皮野
又有人撈得好掂畢業幾年做緊上市公司經理級
大學畢業求其搵到份政府工都兩皮幾野起跳

屌你，上面講嘅都唔係乜撚嘢高深見識啦，見佢冇提就嗡下，唔使屌我老母嘅

法國好多窮老母日日灌輸嫁有錢人歪理畀個女
港女就係咁造成

我老母都係咁

啱呀

屌班小學雞睇戲睇上腦以為老母一定就係啲貪錢女人
宜家咁既市道，唔通叫個女跟個窮鬼捱咩
愛情同麵包個個都想why not both㗎啦

同阿媽講:
靠人不如靠自己。
不如我去做雞丫，都搵倒下錢架。
反正你想既同叫我做雞冇分別。
都係比個自己唔鐘意既人屌，為左之後生活好d。
做雞都叫明碼實價，屌完有錢收。
嫁比果條仔，比佢屌完都未必會比家用。
而且不嬲都分散投資風險冇咁高，條仔有咩事，破產等，我就乜都冇。
做雞呢個客冇錢第個有，收入仲反而有保證

冇錯個個都想，但都要睇下自己乜料先得，同一樣情況經靚樣嘅人講出來可以完全係另一回事

好彩阿媽由細到大教我 最緊要搵個中意我、錫我既男仔

人地老母而家搵鎖鏈鎖佢去做雞咩

讀中學都有空間嘅，入左大學，睇你讀咩科都知咩料啦，讀晒銀時/Soc Sci就飛得啦，其他都可以考慮下

揀個有錢人的確係生活比較好
三代唔洗休 自私都係咁話
你媽都係想你好佢好大家都好啫
你自己都識講自己係平凡家庭啦
你阿媽作為過來人就係唔想你步佢後塵挨咁撚多年仲要擔心自己個女無幸福
但男朋友係陪你一世嘅人 鍾意依家果個而唔因為錢銀去拋棄伴侶絕對無錯 好值得欣賞
但你唔好他日後悔就得 唔好怨你男友唔夠人有錢就得

你試下同你阿媽講你男友搵少你一半，重要冇乜學歷又大你成十幾年

我媽咪知知道我拍拖之後
又問我男朋友住邊屋企有冇錢
問過我d fd 佢話佢地啊媽都係咁問佢地
個個啊媽都想個女嫁個有錢人

這是現實的社會 唉 過多幾年就明

應該係唔想佢嫁得差

係香港呢個價值觀嚴重扭曲嘅社會，比著三四十年前，大把人一面倒「屌你老母」

但今時今日多左人同你講「現實」問題

之不過咁，就算係想識有錢仔，隨遇而安好過，識唔到都無計，好多嘢其實整定

樓主都係廿歲頭，而家唔好惗咁多先，做多幾年嘢，見識多左，到時就知自己想點

咁事實有錢人嘅背景冇複雜喎，當然有錢人都有仆街，佢地咁問都係擔心你

公道個句
佢都唔算釣金龜啦
同真係有錢差好遠喎

我反而覺得窮人更應該比有錢人更早計劃將來

首要學識處理人際關係先啦

咁又未必真係為自己，可能係為你呢

係既 佢成日話自己嫁得差想我嫁好d冇咁辛苦

上面3個真人真事 都係非三大哂銀時GRAD

Sorry, 我講到1999
我意思係樓主仲後生，聽唔聽佢老母講都無所謂

所有好同唔好，都係一種經歷，活在當下

同條仔開心，咪enjoy下先，第時可以惗番點同男朋友一齊番pt,一齊去玩

至於將來……聽日都唔知點啦，plan咁多做乜吖，隨心啦

無向現實低頭
最後係我接受唔到男朋友某d性格而提分手

門當戶對 人地個仔都未必睇得起你地
（不過有樓有鋪啫，香港大把呢啲人，唔係咩特別有錢住別墅做大生意 ）

我諗樓主呀媽可能係怕萬一到時樓主男朋友話變就變 散咗乜都無
既然係咁 不如搵個有錢既 就算有咩唔對路 都叫有啲錢比你洗下
始終一個人要變真係好容易⋯
但樓主既然決定咗就堅持自己 唔洗理你呀媽 最緊要唔後悔就得

即係感情既野係人都可能變
所以拍拖唔好睇感情
睇錢最實際

屌你老母你係咪痴線

我男朋友呀媽試過響我面前叫佢同個有樓既女仔相睇 個刻聽到想喊

更正 : 女
冇可能仔
唔通叫個仔食拖鞋飯?

老一輩目光短淺，短視先會叫你嫁有錢佬
你諗下d有錢佬咪又係當你雞 包養你
三日唔埋就換女
點結婚呀
愈有錢就愈易滾

屌你老母睇得cctvb d 膠劇多上腦

反而我老母同我講唔好用錢揀男友
叫我睇人人品

正皮是畀樓主嘅 出於污泥而不柒

想當年 老母㨂左個有錢既老豆
然後03年之後成家挨麵包

我明你啊媽諗咩
佢就係捱過唔想你捱
你都要體諒你啊媽
佢聽你咁講佢都一定好傷心

有錢仔要靠相睇

自己既人生唔係靠自己努力出黎？

而家男女平等 甚至乎女性係職場有更多機會
女人仲要靠嫁個有錢人去改善自己生活？

物化女性可恥

你條仔係謝文武

你呢句野真係難聽過粗口

你老母應該係大陸婆

一睇呢啲Po就覺得痴撚線
Po名已經錯
你幾窮啊家陣？食樹皮？
最嘔係一個二個叫樓主聽媽媽的話

樓主連太子爺樣都未見過
性格又唔知啱唔啱
肯唔肯愛你對你好又唔知
你老母憑咩覺得人地會埋你單？

你要揀一個都起碼係兩個都愛你嘅前提下先揀到
做女仔 條仔唔愛你就乜都假啦
同埋拒絕有好多方法 唔洗剩係怨自己窮

個ac好多人用...講左好多次..

果個我阿哥黎

以事論事
你阿媽咁諗就真仆街
你諗清楚自己想要咩就好
其實唔駛理佢
不過呢個世上就係仆街佔多數
把口人地度自己睇開d
話事話你男友有無d好明顯既缺點
mk黃賭毒之類
搞清楚問題係咪出係錢上面比較重要

唔係想掃你興，
但到你過多幾年出到黎社會你就會諗點解唔揀個有錢既。
我就係咁, 女朋友變晒質， 同大學唔同晒。 一味暗示無錢點買樓點生存

人生係自己，無需要滿足父母期望，有手有腳又綁唔著你

嘩⋯比我等佢老左真係自己搬出去由得佢死

咁事實的確係咁嘛
你有手有腳驚咩
做札鐵都買到樓係咪？
真係兩情相悅重要好多

識咗個有錢然後唔認老母
攪掂

都係比人屌架啦 有撚所謂

我女朋友屋企人冇嫌我窮, 令我仲不安

你咪一樣咁old school
點解唔係莫欺少女窮

住私樓都唔會想搵公屋妹做人世啦

個po頭兩頁咩事
難得樓主係唔見錢開眼嘅人
成班就話一定會後悔
咪比我批中如果樓主話去相睇你班柒頭一定屌樓主係雞係公廁

Come on James

有錢大把女埋身...

你條仔未又係為鳩㾗

真乜撚野愛
如果你係肥婆
你條仔仲要唔要你
有條件點解唔搵好啲

香港法例係過左二十一歲,簽紙結婚只需要搵第三者見證,我講左d咩樓主自己參照下

答案好明顯啦仲問

你隻處仲係咪到?仲係既話你老母叫價都可以高d

你覺得有錢仔會鍾意你？

見下囉，可能你鍾意呢？
再唔係見面時爆粗，令父母冇面，等佢地唔再迫你相體

岩 有錢大晒咩 周街都有有錢佬啦

公屋仔同雞脾嘅距離永遠都相隔好遠

第一時間諗起楊思椅

賣女當你係搖錢樹

出去相睇之後同有鋪頭條仔講你有男朋友 純綷應酬介紹條友同自己老母 落曬兩邊面又唔會得失自己男朋友

曾幾何時我媽都係咁
我都好嬲好唔開心
我同佢講 你揀人人揀你 你憑乜覺得有錢人會揀你個女
唔開心既係覺得你係我啊媽你都唔明白我 我搵邊個明我？
仲要我屋企環境唔差 我男朋友屋企亦都唔差
佢係想我搵個更加有錢既

佢當時叫我曾後生又未結婚仲有得揀 就去揀下
唔好咁快認定以加呢個做mr. right
個陣佢唔係太中意我男朋友 姐係十分滿分可發得5分中意咁
過左3個之後 我男朋友屋企出錢買左層樓俾佢
俾我地做結婚禮物 (當時係未講過幾時結婚 但佢屋企人一早當左我係新抱仔)
我媽知道左買樓 即刻180度轉變 又話佢都對你好好既睇得出好錫你 又乜又乜 仲問有無諗住幾時結婚

個刻我真係失望到極點 點解自己啊媽係咁現實
每次諗起佢當時係咁都會唔太想同佢講野

身邊有幾個富二代真係會比人逼去相睇

申利 佢地好撚多女

相體果d真係唔方係好野
曾經我老母都叫過我去相體
話咩人地大陸有間廠 又點點點
一睇張相 成個呀叔咁
老母唔係咁玩我呀嘛
講真 我從來唔相信要人地幫既愛情
呢d 緊係要自己揀 自己揀錯都唔洗怨

我唔係叫樓主聽佢啊媽講去識有錢仔
我只係想樓主都體諒佢啊媽
同樣既事我都遇到過
但時間證明左我係得

你係要嫁呢個男人你啊媽點吹得你漲
只係叫樓主係頂撞佢啊媽前都諗下佢啊媽點解咁講
減少衝突 冇謂係未結婚前就令到雙方關係差

阿媽居功至偉

變臉果吓唔要得

連登仔係個體黎架

窮人唔通生仔好?
咪好似你男友咁俾人嫌

等我學吓你老母講野，你地年紀仲細，到你要賺錢你就知同窮撚結婚係冇未來，老實講你宜家D 咩77 真愛，過幾年一講錢咩真愛都係假。 到時就算佢唔逼你分，你自己都可能會搵個好碼頭，你呢D 見太多，後生就話唔介意錢，到大個少少識諗就知愛情到尾都係講錢，你地D 港女咁鐘意矛盾一生首歌就知人係會長大，第時價值觀會變成點你同我都唔知。

同個阿媽講 真係想為我好就你自己同個有錢仔結婚跟著養我

嫁比層樓定嫁比個男人
呢d屋企人同推個女做雞無分別
叫自己個女為左錢而比男人屌

不如問番你老母 點解你唔嫁個有錢佬

岩

的而且確唔好生 ，如果你而家男朋友讀專科重有得救，如果唔係就真係咪撚生，而家你未出黎做野，到你出黎做野做到咁上下就要諗結婚生仔，衣食住行樣樣都係錢，重要養你地老豆老母個細路既教育支出。 你就知道窮人生仔，真係害撚左個仔，除非你想個仔第時又係住公屋，大過做工人，自己都養得掂自己，更加唔好話想一年去一次旅行。如果唔係大學生就真係完全玩撚完，我知我知實有人話，識人好過識字，咩有人做運輸做到發達，但幾多千個萬個人先做一個。 上面有班人話兩個人開心就夠，唔洗理人點睇，我覺得好撚自私，請你班撚人咪撚生，因為你地既自私行為害撚左個細路。

識人24歲公屋妹可以搵到31歲有車私樓仔

條仔父母買埋樓俾個仔 , 公屋妹唔洗捱 , 拍左兩年就今年結婚

公屋女岩岩u grad , 搵一萬文職 , 冇儲蓄又差政府錢

所有結婚洗費唔洗出 , 有禮金 , 又係公屋養兩隻貓 (男友資助) , 又話結婚後想即刻有b , 唔做野湊b

問佢如果有b開支大點算 有左唔做野 ... 佢話男友屋企俾囉

窮人生女可以嫁好啲 , 但生仔就慘 ... 幫唔到個仔置業

係呀你好愛佢
愛可以愛幾耐？十年？廿年？
剩返親情同邊個都一樣啦
到時你可能仲堅守婦道
但係男人厭咗你咪又係去玩

有錢佬又滖 窮撚又滖
唔係唔識揀呀

樓主同我情況差唔多

過多2年仲係咁諗先再講
屌下閪咪算囉 唔洗理老母

無所謂啦
你老母當年做雞唔成埋錯碼頭，你咪幫下佢完夢囉

好撚似我fd

咪傻你第時生個女，你都可能會好似你老母咁叫佢搵個有錢D, 你宜家最憎你父母既野第時你會全部做返哂

典型低級思考模式

我啊做nursing 男朋友中學拍到出黎做野做左幾年，最近分左手，原因係一個搵3萬個男既就由中學畢業做野到而家都係萬八重要冇上進心，一個人窮唔撚緊要重要廢中學唔努力ok,但屌你做野又唔落力，重要我從common fd中得知個撚樣成日炫耀自己女朋友做nursing ,話第時可以食軟飯。

身同感受，次次講親呢個話題都要嘈

你揀人，人揀你嘅啫。
真係有錢嘅，洗乜相睇搵女呀，龍尾去到加士居道天橋啦

其實真係好少會

醒目嘅老豆老母，而又有d錢嘅
一定竹門對返竹門木門對返木門，唔係到時唔只個仔女煩，兩家人都煩

大學生都ok啦 大把中三畢業都搵有錢仔埋單

我老豆老母都係咁同我家姐講

之前果個住觀塘公屋 就話唔好 乜乜77
一聽到有個住天晉 唔理三七廿一就話好 快d去識人

香港人係咁現實

窮人根本無資格生仔
你無錯

紅字笑撚死
又係未見過大蛇痾尿

睇妳覺得感情定錢緊要

如果覺得錢緊要
我提下妳做埋零售可以搵多d

你講到呀媽係要你識個有錢仔係為自己，你依加先讀書做pt，，你呀媽冇講錯喎想你生活好D，因為你係女，生存香港好撚現實，你同你條仔依一刻讀書番pt，睇落大家行得好順，危機在後頭

巴打好想睇下你痾尿

你地年紀差唔多都還好，識個公屋妹同你一樣搵成兩皮半，成三十歲先走去搵個冇學歷窮咗四十幾年搵皮幾嘢嘅廢中

上面咁多人係咪痴撚線，兩個人都打工點會唔夠生活。
咩結婚果啲無謂既儀式仲有咁多連登仔咁諗。
生仔？現代人點會想生

d老母永遠覺得個女搵到有錢仔就可以mark實佢一世
好短視
有錢仔屌鬆左玩厭左你個女就飛架啦
到時個女人老珠黃冇人要真係多得你唔少

咁梳起唔嫁算啦

所以多數會教個女重緊個時，有幾多cap幾多

至少都供完先啦好無

冇話邊個岩邊個錯 可能你呀媽知道窮生活係有幾苦佢先會咁同你講 而你去追求真愛都冇問題
但你記住 食得鹹魚抵得渴

所以話揀男人揀女人真係小心
睇到個post 啲人價值觀真係痴撚線
到時人生遇到逆境
你條女真係第一個走

咁要睇你自己眼光啦
我靠自己發奮一步步讀上去，大學拎船仔先有得讀（個時屋住窮到靠我兼職幫補）。個時女朋友（而家老婆）屋企人都睇我唔起（住普通私樓就睇唔起人個種），覺得我窮撚家庭比唔到幸福，但我地都揀定左對方，大學畢業就註冊搬出來住（劏房，個時細佬都讀大學，成家負擔都細左），幾年後己經儲夠錢上車，事業叫過得去，到而家有車有樓有仔有狗，但我老婆到而家都好嬲佢屋企人，一年都見唔到一次。
佢屋企人見親都會 R 話題（只要同錢有小小關係），我老婆都會一句「我地咁窮邊有資格講呀」，但現實係我地而家既資產最少都多過佢地兩三倍，有時睇住佢地母女關係咁真係唔知可以點

賣女咁，俾我就搬出嚟自己住

臭閪 行遠啲啦

你發奮到等於個個都得？

christie lai

你大多幾年就唔會咁諗 後悔點解唔早d飛左而家條仔啦傻西

依家就緊係話兩個人一齊開心咪得囉，但係到你結左婚你就唔會咁諗

貧賤夫妻百事哀

你老母講得啱。不過佢睇死人地公屋仔冇出頭二世視可靠就唔啱.

你發奮唔到等如個個都唔得？

你同佢講 你揀人人揀你 你嫌人窮 人地有錢果家人咪又嫌你窮

無人話你要發達，但連自己同伴侶生活都維持唔到學麥人講愛情。
我當年畢業為左儲錢試過一份全職兩份兼職，兩三年無放過假，你有決心未必發達，但最少可以改善生活。
心態決定境界！

呢d野話唔埋,識到個月入8萬10萬重有得升既男人又點?
男人全家唔鍾意你同仔女,外邊識左高層個女同你離婚你咪又係玩撚完

有錢仔冇女要簡你？
簡左你都唔好信啦on9

讚同
有邊個父毋不想仔女開心
不想他們難受而已

貧賤夫妻百事哀
當然, 今日冇錢, 將來可能可以搵大錢, 莫欺少年窮
年輕 戀愛大過天都好正常嘅
不過人愈大 你就會知道呢個社會 窮人真係好慘
但我都覺得 靠自己好過做私家雞

利申 單身狗

睇下你老豆幾廢，你老母點捱，你就會明，
人地點解有得住私樓舒舒服服呀？
第時比仔女怨唔好後悔，

如果樓主係冇波冇樣果d ，
呢個機會更加要把握

你要識揀攞 就算揀個窮既都要有志氣 如果唔係第日你d仔女就開post怨9你

仲成日話養大你冇為啲乜 屌那星中國人生仔女唔係養兒防老 我打死都唔信

向錢看

最僧d公屋女既貪錢屋企人
屌你咁想釣金龜咪當初努力d囉
又要窮又要想搵有錢人
諗下自己邊個先啦

你要知道連登大部分人係仲未出黎社會
依家仲邊有男人養晒成頭家既諗法？自己睇下入息中位數 再望下啲樓價 物價 有幾多人真係搵到2萬以上？

咁當年妳唔幫我揀李嘉誠做我老豆?鳩吹就叻！

咪撚理你老母啦
賣女咩仆街
知你有男朋友仲想介紹個有錢仔比你真係好唔尊重人

窮撚老母真係好恐怖
諗起第一次上ex屋企食飯個老貫已經問長問短
分左手幾年 早兩日撞返仲同我講我個ex冇男友 比哂暗示我叫我追返佢

冇錯啦～大家條件差唔多先有計傾，老夫少妻，重要學歷和搵錢能力都唔同層次

咪又係公屋仔，要人同佢捱窮先算真愛

要睇下你2個人揾到幾錢？ 如果2個都係揾得萬零蚊，咁樣只係叫生存

除非攪大左，唔係都係做朋友把啦
班死窮撚記住買套呀

講得好啱呀
男人窮就自己頂硬上
女人就泊個碼頭嘆一世
雖然好現實，但係好無用
有手有腳都捍衛唔到愛情
俾金錢擺佈變成一件貨品咁

就係出左黎做野結埋婚先覺得，親家如果高你幾班，你冚家成世都好難過

人地帶你升格，唔通要比埋個官你做
窮人真係唔好係親戚飯局亂講野

你啊媽跟左你老豆捱過先唔想你做女捱姐
唔好一句貪錢兩句就升呢
都話人唔仆過街唔會知錯
到時你仆街唔好怨你老母

世界上有幾多愛情一生一世啊

所以窮撚呢d思想真係玩死自己個女/仔
飯局呢d可能都係1個月一次，個女對住個外母成世，短命都大半世，有錢個邊一定當你狗咁撚，而個老公比奶奶潛而默化一樣會當你工人咁看待

有錢有鬼用咩
條命係賤既，嫁咗有錢佬，分分鐘佢第二日就破產

唔洗住公屋仲想點
做豪宅工人幾好呀

巴打發奮係你叻仔我身邊好多基層FD好多連工都唔想番

我媽都係 成日叫我同條仔分手
話咩覺得我條仔無乜potential
仲後生唔使咁快就揀定
挑 講真如果識著個有錢但又唔錫你既 幾有錢都無用啦 我男朋友雖然打份牛工 不過對我好好

祝樓主同男友永結同心

或者係你呀媽眼入面女人始終要靠男人
但我都覺得有時d野
錢也好 幸福也好 唔係自己爭取
到最後人地要收返 你真係嗲多句都唔得

所以唔好諗住靠賣身換取好既經濟環境

有錢冇錢都唔一定會錫人，
咁都唔識簡
定係無能為力咋

容許我屌你老母嗎?

有冇諗過有錢人都唔想揀窮人
屋企都算有錢 老豆叫細佬揀女朋友都唔好揀啲經濟能力唔多掂嘅一齊

你同你老母講點解你唔紅杏出牆？自由戀愛呀

你結左就知咩叫 貧賤夫妻百事哀

又唔係咁講 我有個朋友老豆係做保險高層 生日收卡地亞錶 新年幾萬蚊利是 平時佢老豆隔幾日會比佢幾千蚊洗 但佢條仔係公屋仔做sales 不過條仔對佢極好 仲搬埋去一齊住 連佢家姐都係嫁個公屋仔 結完婚仲要搬去佢到住 所以真係睇人

個女拎黎賣...

同我啊嫲屈機？
叫我家姐揾個錢錢佬
跟手再叫我唔好拍拖，要用好多錢

自膠

係咪個個老母都係咁？我老母都係咁 日日叫我飛我男友識過個有錢既 其實真係好hurt好難聽 同佢鬧到反面咁滯

如果佢地個思想係正確嘅
就唔洗成世都咁窮啦

中位數係比班廢佬拉低曬。

真心想知佢地分別幾多歲？

天外有天 人外有人
點得你搵個最錢啊？
我唔明我媽個point係邊 既然自己屋企環境唔係差 男朋友屋企又唔係差 對我又好
仲唔知足？
更有錢既對你個女唔好 係咪就要無骨氣地為左錢而受氣？

做咩你老母當初唔揀個有錢老公

都係接近 女24 男27 佢地兩個女都係去過外國浸過黎 可能因為咁睇野無中國人咁勢利

我女朋友同你完全相反
我一直都對佢好好
但係佢就嫌我窮覺得無未來( U Grad 做左一年野 ~20k )
話第一次同細過自己嘅男仔拍拖( 細唔足一年 )

成日都話：你唔好預有咩未來 我覺得都唔係同你結婚架啦
媽呀 我依加好亂呀 中意同錢點揀 真係好睇你女仔睇重邊樣

我都覺
我朋友阿媽又係好唔鍾意佢同公屋仔一齊
話第時有排捱
之後介紹咗個有錢仔俾佢
話人地屋企有錢 有車有樓唔洗捱
仲要好仔
我心諗 係咁筍就唔洗妳介紹啦

用真人真事回覆你
我同我老公都係公屋出身，佢屋企仲要窮過我屋企好多

我老公搵$15000，$5000自己用，$5000比父母，$5000比我

我搵$32000，計埋老公比既$5000 就有$37000， $10000交租，$1500 水電煤屋企雜費，$5000 自己用，$5000 2歲小朋友用，$5000 比父母，$4000保險，每個月淨$5000-6000

黎緊生多件，即係每個月都會無錢淨

當初我媽同你媽講既野一模一樣，但我自己無所謂，到而家都對老公無怨言，但我每日覺得最對唔住既係我阿媽，每日幫我湊小朋友12個鍾，照顧小朋友三餐同埋我兩公婆晚餐，我都係比得$5000 佢，跟本佢係倒貼緊幫我，遲d佢仲要一個人湊兩個小朋友，我連工人/鍾點都請唔起比佢！

基本生活都俾唔到學乜人拍拖，依家你廿零歲就會咁諗，到你三四十歲，父母都退晒休就知咩叫無錢慘過食屎

屌你人地講到出口都仲係女朋友
飛撚左佢啦你無阿媽生架?

講到咁撚慘重要生兩件
咩人都有

咁點解仲要生多件？意外？

明明以前D POST個個都屌女人貪錢

點解而家又話貧賤夫妻百事哀

又自我幻想， 我家姐嫁左比個叫有錢既個奶奶對佢好到加零一，成日同個奶奶同埋個b一齊去玩

咁我啊爺係有錢嘅，不過我老豆爛賭姐
我大學讀到一半仲過埋身
屋企人醫病都用左多於2m
唉，我都唔敢拍拖
之前有個有錢女朋友，因為屋企我成日諗分手
最後真係分左手

理想同現實，俾果D盲目愛情撚睇岩

agger
係有錢既都唔會睇得上公屋妹啦
貪你見識小咩唔通

心水清？乜q?
個女同有錢人拍拖就代表女方屋企生活質素提高？乜撚邏輯

屋企主要收入係收租，家姐同事身邊親戚都問我有冇女朋友

唔生咪得，唔好以自己既生活就當係咩「現實」

與其話貧賤夫妻百事哀 不如話做男人真係咪撚窮
到時唔只慘過狗仲要幾努力都好都比人怨一世

其實多數又真係會，時不時都會有啲著數
得閒帶你食飯都有掛

差唔多年紀，緊係有計傾啦，如果男嘅係37/40點睇？

呻窮跟住生兩件比老母嘆

除左對唔住你阿媽, 仲有你2個細路呀

我同老公都有兄弟姊妹，我地覺得小朋友係要生兩個，有伴長大會開心d

覺得自己中過伏，想賣女翻身就真

理解唔到囉
結婚真系好麻煩 處處都要計到盡 個個驚自己蝕 妖

樓主我撐你，屌你老母

Same here

點解窮人要生 生完又要自己仔/女搵個有錢既另一半
姐係生樣野出黎幫自己二三十年後扭轉命運過好既生活？
仲要明明自己都好撚窮 但偏偏睇唔起啲窮人？

好笑 猜不透
我發覺愈窮既人生得愈多個
有錢既通常一兩個

絲打加油

下？
我老婆個所謂好姊妹為左上岸，去到個未來奶奶到做呀四，煮飯洗碗蘋果批埋皮餵埋比未來奶奶（真係餵，唔係吹水）先比佢註冊，之後要同條仔講左十幾廿萬次先講到有酒擺

條女公屋，條仔私樓中產，老豆有d物業

aggerrrrrrrrr

仿佛見到自己愛你

你緊係未見過啲住公屋都會當新抱妹仔咁洗嘅奶奶.. 比例仲多

有冇人記得有張圖，四格漫畫，講落後國家啲窮人抱住三四個B，面容好慘。

最後嗰格係有條友拎個condom 比佢地。

多謝 我地兩公婆星期六日都有做pt （有時一個月都可以搵多4-5000）, 但我之後想擺多d時間陪小朋友，所以要靠老公去搵錢啦

我只係覺得兩個人加埋搵得3-4萬真係唔好生，會好痛苦

得罪一句
你地咁嘅收入重生兩件，唔只玩到自己，重玩埋兩個細路

如果去到呢個年齡仲未結到婚 咁個女人要諗下自己有乜問題

系你老母

都睇妳點養嘅
我屋企阿爸一個人搵1萬左右養3個
不過睇妳同妳老公收入應該冇我地窮到燶咁多資助 係辛苦嘅
努力 我都認同有兄弟姊妹成長會開心好多

窮人應該不論仔女都唔好生

你老豆老母出生於公屋既社會垃圾唔係咁諗野唔通有高貴既品格咩

樓主根本無需太認真對待讀書時期既感情
開心過 , sad過 , 都冇所謂
最緊要一齊完 , 只係散左之後唔好後悔唔好怨就得
決定權係自己手 , 自己父母根本影響唔大

唯獨有一樣野上面巴打講錯左
係又窮又樣衰唔好生女
好少見到兩公婆都係樣衰生個囡出黎係靚
就算有都係萬中無一
窮但係正常/靚樣 , 有機會俾有錢仔媾 ,有錢佬包 , 就算冇都可以做雞搵錢改善生活 , 脱貧
窮又樣衰 , 俾有錢佬包 , 有錢仔媾既機率低到近乎零 . 連做雞既資格都冇 , 冇愛情滋潤過既醜女性格 同 價值觀會嚴重扭曲 , 連正常工作上位既機率都會拉低 , 唔會有改善空間 , 永遠發韓劇d愛情夢

香港地有幾多個suki可以住公屋嫁到有錢佬？咪就係一單半單

自問錢同樣都冇既女人 , 腳踏實地搵個正常男人嫁左去 , 唔好再諗有靚仔埋單 , 唔係一世都係A0

窮但係樣衰既男 就可以出賣勞力賺錢
冇錯 . 銀行 . 醫生 文職冇你份架喇
辛苦d做地盤/厭惡性既工 , 冇不良嗜好都仲有機儲到一筆錢投資下 , 買層樓 脱離低下階層 , 令你下一代唔會重覆你既命運

當然自甘墮落寧願做個19 office boy搵9k一個月就算既 , 可以繼續發夢 憤世嫉俗

有錢生咗又唔教既都唔應該生

加埋成差唔多50k 都唔夠養2 件？

佢地咁嘅收入n無人仕
咩鳩資助都冇
一直都話香港真中產（唔你薯片個隻）先係至撚慘

其實知道左真係會好hurt

bb同小朋友野真係好鬼貴
已經唔係講緊名牌嗰啲

我諗香港地，好多人生活仲艱苦過我地掛？
我地慳自己都唔會慳小朋友，亦都無諗住要佢琴棋書畫樣樣精，每個月用成萬蚊去上興趣班，面試班去爭入名校，只係希望佢地有愉快童年，開心成長。

真心想問點解咁多位ching都覺得我地小朋友既生活好可憐？定係我太短視？

到時有中年毒撚埋單

但要記住有錢仔點解要你？有錢大把選擇
人地隨時玩完就走！到時愛你男友又比你拋棄咗！有錢仔已經玩殘你 最後自己一個，到時多謝你媽咪

上連登勿認真
50k點會唔夠養兩件
睇下香港家庭入息中位先啦

認真mode
照下自己靚唔靚 有冇身材 後唔會後生
先諗下個有鋪既男仔會鐘意你d咩

多謝Ching 安慰 哈哈
講到小朋友就不自覺認真左

同絲打有一樣既經歷 我最尾揀返無父幹既男朋友

連登仔標準：有李嘉誠既財力先好生
最好一出世就有車有樓有囡屌
所以唔好太認真

有錢仔好似無咩學歷，完全係靠屋企，我連佢咩樣都唔知

Ching 係香討先講 呢到叫巴絲打

紅字完全同意

佢自己講生多件到時無錢剩架嘛
細路會大, 開支都會跟住大

入息中位數冇叫你比4大長老加兩個細路嘛
再者絲打自己都搞到過唔到自己個關，所以我更唔明點解要追多個

重要求神拜佛冇病冇痛

樓樓上
你老母真係唔化
唔係唔知大陸佬點樣玩新娘架啦
盞害撚死自己個囡
記住萬一結得成
唔該嫁狗隨狗 返上去

平心而論
我覺得最可憐係你媽 同你兩公婆
$5000俾你啊媽 照顧小朋友 係得屋企我估家務都係佢做
仲要煮埋飯你兩公婆食
衰啲講 工人做既野佢做晒
你地仲要為左有兄弟姊妹開心啲而整多件
講真 好自私 你阿媽病都唔病得 抖都唔抖得

唔通你有能力俾個細路學琴棋書畫你會唔俾佢去試下當發掘下佢有咩興趣咩 但你地無咁既能力嘛 有錢唔通你唔會送佢去國際學校？

No offence 唔係針對你 身為旁觀者睇到既野係咁

好彩我老母呢方面好開通
識男友從來唔過問 有次我同佢講我男友有錢 佢好驚訝咁話真架 就冇再講過 反而叫我唔好洗人啲錢

其實開支最大係初生至三歲，因為學前班無資助要$4000 一個月，同讀大學學位一樣 上到幼稚園有學券資助會輕鬆d

我係條仔嘅話，寧願你同我講。樣樣收收埋埋，爆起上黎更大鑊

男人要有承擔

認真，揀個有錢仔
我家姐個fd讀書個時唔知死比個無前途嘅人哄一哄，好鍾意佢，一齊拍左好多年拖，最後踏出社會後，佢個fd發覺佢男朋友撈唔掂，同佢一齊生活捱得好辛苦，然之後最近佢男朋友同佢講結婚，佢即刻唔應承+飛左佢去搵個靠得住嘅人
講真，你而家仲細，人地識哄下你你就冧到人實一實，有無諗第二時出黎做野，你男朋友無乜錢途，d生活過得唔掂個時你就知死

同樓主情況一模一樣。。
唔同既係依家男朋友都叫私樓仔 但屋企人仍然覺得我可以搵條件更好 有時真係好煩

家務係我爸爸做，父母兩個都係退休人士
其實而家係兩個老人家湊一個小朋友，小朋友每日有三個鍾係返學。
所以我媽話唔辛苦，但下年加多件就唔知啦

琴棋書畫國際學校既觀點你岩呀、我只可以睇餸食飯，有限條件下比最好既野佢

呢啲老母顧自己啫 超

同你老母講有錢仔出面仲多女呀

樓主唔諗住生兒育女就ok，兩個人搵錢兩個人洗
如果同窮既另一半生小朋友，二三十年後你就會明你媽點諗

阿女，恕我老餅講句，有冇發覺紅字嗰兩句野都係「你心諗」，事實上你阿媽係咪真係你諗得咁負面、咁賣女呢？

我明白二十出頭嘅妹妹，一墮入愛河就好易「愛情就是唯一」、「反我條仔嘅都係衰人」，不過，你先問一問自己，你同你男友有冇諗過做人世先？

如果有，咁其實你阿媽就算想你識下個有鋪仔，都唔錯得晒喎。
你第一句話「一邊讀書一邊pt搵零用都夠駛」，你而家就得囉。到你地真係結婚時，大家有無計劃去令自己有能力建立一個家庭先？
唔講買樓、生仔咁離地啦，兩公婆租樓都要卦？普通租間劏房都七、八千啦。仲有每期水電煤，一到夏天，每期電費可以係二、三千的。到時，就唔係一句「有情飲水飽」就解決得到的。

你阿媽經歷過建立家庭嘅階段，明白咩叫「貧賤夫妻百事哀」，想個女認識下一個經濟條件較好嘅，做個朋友睇下有冇發展機會，你或者會覺得呢套好老土，但好難否認你阿媽係想你日後過得無咁辛苦，錯唔晒的。

我上面咁講，好似企晒喺你阿媽嗰邊，聳恿埋一份叫你去識下個有鋪仔咁。不過，我其實無呢個意思。

如果你真係好愛你男友嘅話，就應該同你男友傾下將來計劃，而你男友亦show到日後會愛你、照顧你嘅決心。當然，呢份決心仲要比你阿媽知道同睇得到（尤其你男友仲未見家長）。大部份阿媽只要見到個未來女婿係正直、錫自己個女、有擔戴嘅話，就算一時三刻都仲覺得「自己個女可以揀更好」都好，遲早都係會接受到你男友、唔會再煩你的。

講多句封埋後門。
或者會有巴絲、甚至阿女你，可能會話「愛情係兩個人嘅事，其他人有乜資格管我？」
不過，除非你預咗為愛情斷六親啦，否則........唔好傻啦，一段認真嘅關係，最少會關「四大長老」事。

阿女，祝你好運啦。

屌你賣女咩

屌
完全同意
我都係咁樣反駁老母
我老母同樓主老母一樣
次次都講到鬧架

不過我老母都係同我講貧賤夫妻百事哀
雖然婚姻真係好現實，好多野建基於經濟上。但點解d老母唔思考下，其實你個女有本事靠自己架，唔一定靠男人。

利申 不婚主義者 同意同居

講緊女24，本身係住公屋，叫做大學畢業，搵25-30k，但係男就37/40歲，中學畢業搵15k左右，一家幾口租公屋，重要唔覺得自己有問題

兩個經濟獨立都還好，最怕要女方養番男方轉頭。

你阿媽就係揀左你老豆

Lm

唔計佢見到同學有, 佢又想有既物質方面
當無興趣唔駛培養, 咁讀書唔叻駛請人補習呢?

如果只係想佢健健康康唔好學壞就得咪ok 囉

我第一個幾個月大就入幼兒中心,近7000蚊一個月
而家個女就快3歲就快鬆磅,但又就快生多件,呢個應該比長佬湊到1歲幾先開始入幼兒中心,但點都要讀架啦。
因為比一邊湊一定廣東話唔正,另一邊湊一定變港童。

好撚認同

長遠d, 你地而家生多件都無錢剩, 即係唔會有積蓄啦?
第時老左退休搵唔到錢, d 細路駛唔駛養你?

你女友就是樓主

?
我有兩層樓係手最多養唔到仔女老jer,應該養到自己既。

我同男友夾埋有5萬 , 供樓都冇左2萬啦

男友決定合共搵6萬蚊先生1個b , 7-8萬先生2個

培養一個細路好貴 , 識人兩公婆合共搵10萬 , 都只係生1個 , 送左個細路去國際學校 ... 諗定大個送佢出國

我都係一時激氣得濟先覺得佢唔好，但可能佢真係為我好，自己因為嫁左俾老豆辛苦唔想我步佢後塵。不過我都唔會去見有錢仔。
雖然我同男朋友依家仲細，將來會唔會因為其他事分手都唔知，但現階段我有決心大家對感情都好認真，更唔需要去見識其他人，覺得為錢去識人好cheap,寧願自己努力搵錢，同男朋友一齊儲錢好過。

樓主過多幾年出黎做野就明你老母講既野
香港生活太艱難

我re 錯人
我原本想覆5萬生2個果位

因為重細所以變數超多,好難講好定唔好。
最後都係睇命水

呢個心態good
支持你！

我覺得大家家境差唔多，一樣窮或者有錢，又無話咩嫌唔嫌棄，自己都唔係好好多，憑咩嫌棄人
我自己就唔望搵有錢仔，都唔求男人養，反正我靠自己都可以過得好好，最驚係要我幫返佢轉頭

麻撚煩 唔生咪得囉

巴打真係人生勵志故事

我老豆老母都話依家同呢條仔拍拖冇問題，到咗適婚時候等你姑媽（佢老公好有錢）同你搵個有錢仔啊下

老母你去啦
比個機會自己
可能老豆出面都有第二頭家
未試過點知適唔適合你

賣女
你地一家係咪一世比姑媽笑唔夠
要笑埋下一代

男女相愛一世，廝守一生
不過都好困難
現實係貧賤夫妻百事哀

真心唔明乜撚思想
兩家人又唔係名門望族 要政治聯婚
點會仲有做媒人呢枝歌仔唱呀
首先對面有錢就唔會睇上你 , 人地都係後生仔
呢個年代有錢就玩啦 , 仲講結婚？
第二 . 樣靚身材好 亦都唔需要靠呢d去媾仔
自動波有人做兵做狗公送錢妳駛

如果兩樣都冇 請參考上面我講既野
搵個正常收入既男人算啦

藍絲過來人
當初唔理屋企人反對
同左個窮撚一齊

一齊好多年 大家努力為將來付出
而家未到三十歲已經有兩間聯名物業揸手了
用時間去塞住屋企人把口係最實際

我老豆之前又係， 死都要帶我去識個律師既仔
話人地住咩跑馬地半山，又有馬會會員又盛。
心諗 人地有錢 都未必擇你個女啦
次次見到我男友就黑晒口面，最近先好少少⋯⋯

老豆，如果你真係想有錢，唔該你唔好借撚晒d錢俾人地先啦，你唔撚借俾人 可能我都係中產 住緊靚屋啦

真相就係你自視過高 , 不自量力,租樓都學人生2件

雖然你阿媽做到出哂面好難睇

但係冇錢 點養到你牛高馬大啊 你點食好住好啊

佢係為你好 但d思想真係唔要得

你可以叫你媽改嫁畀個有錢仔，你一樣可以全家改善生活

窮人生仔、正一仆街

你地兩個一齊努力為未來
生活點都唔會差
加油

有樓 有鋪有條件都要人介紹女人

一係好樣衰，一係性格好難頂

同埋覺得賣女合理既不如諗下點解有條件既男人要簡個公屋妹？

當識個朋友囉 可能好似richard咁靚仔呢

心水ching

原來好多同路人 樓主 我好明白你

咁點睇有錢女屋企人睇唔係窮男友

去囉，反正香港地臭雞四圍都係
多你一隻唔多啦
你老母又錯唔晒嘅，佢自己係過來人一定最明白窮人生仔會發生咩事

正常㗎喎

巴打

自己伴侶自己揀，最緊要揀完自己負責唔好後悔。
老母揀唔係一定好，佢叫得你搵個好啲既姐係佢對自己老公都有不滿，咁既然佢自己揀既佢都覺得唔係最好果個，點解覺得佢幫你揀既會係最好既呢？
如果真係聽你呀媽話，揀個佢滿意既，以後婚姻生活好的話就當然好順利無事發生，但如果你地兩公婆之間出現咩問題，到時只會怨呀媽。
如果係你揀既，出然咩問題你只需要自己負責。
人大左，唔可以乜野都靠呀媽做決定，記住個選擇權都係你自己度，總之對得住自己，無悔就得。

秒 絲打快撚d叫你老母賣西改嫁

衰d講句，咁你呀媽當初又唔揾個有錢既嫁？

老母唔肯去就同佢講當識個朋友
又唔係叫你同佢一齊

叫你老母咪傻，我個fd有錢仔識左個女仔家境一般。佢老母照反對

同老母講：個男人有錢實要益你
依家係你嫁 唔係你老母嫁
要捱果個係你 你要個咩男人自己揀
不過揀完仆街唔好喊

巴打有潛質成為好仔

我樓上都有講，好多人出身底層就覺得永遠無翻身。唔係叫你發達幾億身家，但個心態係從來唔諗開源增值，剩係諗住將生活質素降底換取儲蓄。難聽講句，你曠世成材有咁既心態都無可能成功。

感慨 身同感受

希望你唔係楊思琦第二

公屋家庭都嫌人窮

其實唔只公屋居民係咁，大把人係拍拖呢個問題上越級挑戰，真係笑撚死

窮人父母思想真係社會既毒瘤

仆街老母
你唔早d自立門戶有排你煩
至少煩到你30歲

呢到周不時都有學生哥叫春 搵十萬八萬都唔夠自己洗

講真 冇捱過苦又冇錢學咩人拍拖？真係戀愛大過天 ？咩都唔洗睇有冇錢？唔好呃自己啦 樓主 平時你食飯行街d錢係變出嚟？又咪係老豆老母辛辛苦苦賺翻嚟 你老母真係貪錢當你工具嘅話一早叫你唔好讀書 叫你去做雞啦 老母當你係寶 你當佢地係草 你老豆老母生你出嚟都on9 咪係到怨老母窮 要怨就怨自己冇用 賺唔到錢啦

叫你呀媽睇下自己銀行户口先
知唔知咩叫門當戶對
你估個個都係徐子淇？

有好多人ff有錢人就品格低下，有錢週圍玩女人，老爺奶奶會當你妹仔咁洗。而窮人就互相遷就，對你一片真心一齊捱

而事實係調返轉，有錢有修養，待人有禮，唔會睇唔起人。窮撚就樣樣計到盡，狗眼看人低

我有兩個家姐都結左婚
兩個老公都唔係咩名門望族（平庸出生）
最緊要情投意合 生生性性

究竟係你選有錢仔定有錢仔選你
你覺得你憑咩可以有資格選有錢仔？

Adore 請問你地係一畢業就即刻註冊？跟住fg搵份工就拎一半糧出泥租？

點解講到你有得簡咁？
你好靚女？身材好好？
不如叫百母返頭嫁好過喇咁中意錢，佢都有八達通可增值🤷🏻‍♀️

飛左佢啦 佢遲早都會帽左你

生少個唔得咩

唔好咁愚孝成日聽父母講野
佢地好多時都好蠢
如果成功就唔會咁窮啦
反正聽佢地講都係慘
不如試下自己個套

我係咪上緊連登
好心你地就收撚皮啦
宜家就屌個女仔唔聽老母講搵個有錢人
到時個女仔真係聽老母講搵個有錢人就成班屌人係雞
樓主我支持你
呢個年頭有你咁既女仔好難得
祝你同男友修成正果

而家真係唔好係連登講認真野
個個台都痴線

我地本身儲左舊錢諗住買樓做首期，因為要生第二個，所以短期內唔會買住啦，d錢拎左去買股票，暫時都ok!

咁又唔好諗到我將來既人生咁灰 ，我留係度都會升職加薪架嗎，或者轉工都可以搵多一萬幾千（但就無乜可能朝9晚5，會無咁多時間陪小朋友）

多謝絲打關心

將來你做左人父母
記得唔好灌輸呢啲拜金思想俾下一代
唔好將自已兒女同其他人比
多啲親子接觸
有鼓勵亦有責備
儘量令佢地有快樂童年

我會建議窮人將來千祈唔好做人父母 帶返個套
你睇樓上加埋搵五萬嘅都掹掹緊

樓主企硬咪去相親呀
伯母安排得第一次實有第二第三次

Sorry 撳錯負皮

利申巴打
我完全係調返轉
我老母十幾歲自己一個係支那遊水落黎香港
所以佢個邊個D親戚全部都係支那
我老母好撚貪錢
話自己成世人做得最錯就係嫁左比我老豆個死窮撚
住層樓又細錢又冇個
話我要結婚就一定要搵有錢女結
成日話要介紹D有錢支那親戚朋友個女我識
我老豆亦都附和佢
前排仲逼我加個黎左香港讀書，據說老豆大撚把錢幾十棟樓嘅支那妹Wechat
仲逼我同個支那妹係Wechat say hi我唔肯又話我冇禮貌

站在樓主老母立場個女嫁個有錢仔
1.不怕自己及個女生活上辛苦
2.生兒女育女無$$負擔(養兒女防老是常識吧)
站係樓主立場
1. 嫌人窮就飛人勁仆街，他朝有錢仔突然變窮又飛左佢？
2. 嫁個有錢仔一定有愛？
我個站場係(利申窮撚)
1. 生兒育女為乜？兩個人一齊結埋婚都無話一定要生仔，陣間生完更無錢用是為左自己同仔女都一齊辛苦？
2. 拍拖真心相愛，目標一致(買樓不？生仔不？要咩生活環境) 其實已經足夠啦

唔係話樓主老母錯，佢出發點無錯，好明顯佢都覺得自己嫁得普通辛苦左大半世想個女好(連自己？？) ，但就明顯唔理樓主同樓主男朋友感受，樓主同男友好地地叫樓主識下有錢仔真心叫樓主向錢看。樓主明顯係想兩口小平淡生活過日晨，我支持樓主呀，真愛難求，好地地做乜要换人，如果下個仆街就乜都無喇。
上一代明顯唔明我地呢代點解咁無奈

留名

樓主老母就係最撚抵死最撚賤最可恨嘅個種窮人

我老母就係咁
成日話要嫁個有錢人
仲話咩教精我
其實佢自己當初就係貪我老豆有錢
老夫少妻咁一齊左
點知家道中落
要住公屋一齊挨
依家就成日怨我老豆，又勁憎佢
我想講嘅係
為錢同人一齊唔緊要
但記住錢呢樣野好無常
當錢冇左 你淨返嘅係乜野都冇
每日過住嘅將會係比死更難受嘅生活
你要有呢個覺悟先好一切向錢看
條八婆依家仲想同我講經
真係可笑

想母憑女貴咋
你同佢講，就算個男仔幾有錢都好唔代表我地可以分一杯羹

得罪講句
你老母真係真係連_都不如
你爸爸都約陰公

好心呢d撚樣有時間讀多兩本書增進下自己見識啦,成日諗住靠仔發達

到時兩公婆交完租連睇戲既錢都無

同我以前個情況一撚樣

呵返樓主先

其實又唔關窮唔窮事ge
有錢女都會咁諗
「另一半有家底好威威 公屋仔咪搞我」
當然窮人阿媽會煩好多

自己努力d搵錢
最重要係自己呀
男朋友都係 自己鍾意就得 唔洗理其他人講乜

事實

我阿媽都係 當初識我阿爸個陣我阿爸係個銀行經理仔
雖然唔富貴但生活都唔算差 依家都叫買左個私樓仔
但因為老夫少妻我阿爸好早就退左休
依家基本上無乜收入

相反我阿媽係啲勁貪$$既人 依家做保險叫賺到錢
成日比說話我阿爸聽
又同我講佢根本唔愛我阿爸 好後悔嫁左比佢
又話咩如果唔係為左我佢一早識左第二個有錢佬嫁過去

次次聽過都覺得好心up 又好嘔心
當初一開始睇中人地有$$ 到後尾無$$就係度後悔
同賣身真係無分別
所以我更加唔想同佢一樣 情願同自己愛既人一齊努力仲好

你啊媽後悔揀你啊爸
以家叫你唔好揀佢條舊路
最慘係你啊爸
最後仲要對住一個唔愛自己嘅人到老
多啲孝順佢

窮都唔好將自己一套 on 9 既諗法強加於自己仔女

咁嘅comment都咁多正皮
好撚恐怖

我係圍村人，屋企叫做有啲錢唔休做，早幾年識左條女拍拖拍到依家，當時識條女果時我同佢講我住公屋（識完條女叫老豆買左層公屋比我），佢話佢拍拖又唔係睇錢同埋佢都係住公屋叫我唔洗介意，拍左三年到雙方都見過家長，依家第五年，出年諗住同佢求婚同話佢知我屋企狀況。

但屌！早排比我發現佢同個私樓仔有來往，上人地屋企，同我溫書！ 果晚我話：好啦，咁你加油。

第二日我同佢講分手。

依家分左手半年到，我ig日日都出去旅行 冰島 挪威 澳洲 前排又買左架跑車放左上IG 條臭雞竟然搵返我，話好掛住我！

大家覺得我應該點趕走佢？雖然我對佢仲有感情未忘記到，但唔想一齊！

樓主加油!
好多父母都將仔女既野當成係自己事，然後強加自己既諗法，又包裝到為人地好。其實佢地只係想就咁控制人，想點就點，無諗到每個人都有自己既睇法同感受。

家人反對，條路會難行d。但如果因為屋企人而放棄，將來可能會後悔一世。希望樓主有情人終成眷屬!

利申: 當初就係比父母拆散左，而家好悔恨自己當初既軟弱

照下自己個樣先( 我都無可能食到軟飯啦 )

on9, 賣女就賣女。

你老豆咁窮佢又揀

你媽意思係你唔做雞點有錢比佢呀

其實你呀媽講既無錯 事實係貧賤夫妻百事哀。如果我有得揀，我寧願揀個有錢

咪住，樓主樣貌身材點先
眼見同得公屋仔一齊既都係比較平庸

大台個咩思琪，中出即飛

如果我老母係咁，就算我嫁左有錢仔都唔會養佢

Agger

咁都算好老母丫
我條女個老母甚至兜口兜面同我講我廢 窮 咁大個人仲打機 個腦諗乜 將來點算 佢得一粒女 個女最正果幾年浪費左係我身上（20開始） 我愛佢個女就咪阻住人 咪阻咪佢地兩老 有冇努力過向上爬 有冇打算俾個名份佢個女 有冇諗過買樓 用乜黎買

伯母 我往日同你無仇 今日同你無怨 你做乜咁坦白呀

屌，成日都話男女平等
到頭來就女人搵男人嫁就可以等佢養你

其實兩個人都搵萬5左右唔生就一定夠用既

正解
樓主正on9
應該話 仲細

如果聽佢老母講搵個有錢嫁左佢

到個男人家道中落 就好似上面個D CASE咁怨一世

巴打你做成點
你其實大可以反駁佢呀

我老母都有咁做過，要我同一個兒時玩過泥沙嘅人相睇，又話人哋咁多年都記得你啊，依家喺加拿大過得好好啊⋯⋯⋯⋯
我拒絕咗，然後開始話我冇本事帶佢移民去加拿大住大屋
我話，你都識講啦，你同人好熟咩！成廿年冇見，一個電話都冇打過，你點知人哋喺外國冇結過婚冇吸過毒冇生過仔，人哋講咩你就信咩，你做人做乜咁天真！

我老母以後都冇提過，可能係因為對我死心。

我個窮撚同事真係格衰到仆街

同你呀媽講門當戶對

就係駁唔到丫嗎

係到見盡連登仔s嘅人性醜惡

如果你淨係識打機又真係唔抵幫既

lm

屌你, 我番學果陣俾老母阻止我打機
依家出黎做野俾女友阻止我打機
第日生埋仔女又俾老婆阻止我打機
大佬, 打個機啫, 我又唔係攞綜援, 我有番工丫, 我買game買點數課金我負擔得起丫, 我又唔會碌爆卡課金
你唔係要我等退休先打得下嘛

巴打 唔係話唔比你打機
但你覺得自己既條件係咪可以同時打機課金得黎又可以同女朋友有未來
大把人打機又有份好工
如果係 咁你可以大條道理鬧返轉頭
但你講得出駁唔到即係你應該唔係
咁一係你就暫時放棄打機努力工作唔好再比人睇死 之後話之你點課金都無人理你
一係你就放棄你女朋友返屋企由朝打到晚

同意
巴打幾歲搵幾多?
機幾時都有得打啦
反而人既青春華麗就好短暫

最為仔女好係唔撚好生佢地出黎受依個世界既苦。

因為佢地只係做唔到有錢人而提子
唔係真係反拜金主義物質主義。

我同佢都27
每月老底萬五
但我同女友好開心丫 一年一至兩次旅行

無論睇唔睇化，自己都係拜金主義既幫凶

男女平等，點解唔係睇下自己會唔會成為男人負累？

仲有 我知自己細個冇俾心機讀書至搞到依家打份牛工
我好努力丫 返咁多年冇早退一日冇請過病假
返工做到45分鐘以上 上司好信任我下屬好聽我話
仲想點啊

個阿媽一句，好，不過五五分帳

我老母同你一樣
無理過佢

女人貪錢，屌人係雞
女人唔貪，屌人天真

連登仔

可以有幾辛苦？
你估第三世界？

其實你貼黎做乜？你最後唔係都係睇錢咩？
咁點解唔一開始睇錢？

點解貧賤夫妻既責任去晒男方？

低能，有錢本身就係偷左人成果先會有錢。又點會有好人。連淨餘價值理論都唔撚識就唔好留言喇。

巴打你點理解嫁

願聞其詳

就同個有錢仔一齊，跟住一蚊都唔撚好益你老母，激撚死佢

一個由原本無錢嘅家庭同左一個有錢嘅家庭
除左生活質素上升之外，連另一半身家都有埋，你除左賣左個西出黎，仲付出左d咩？
好明顯就係拎個西黎分人地一杯匙啦，之後離婚仲可以刮一手

結論: 樣靚有西就有錢分

欣賞你

其實我覺得樓主可以唔理你老豆老母 佢地根本對你冇恩 憑咩要你嫁個有錢仔幫佢地搵著數先 反而係你應該要問番佢地 點解佢地咁撚垃圾都要生女？ 樓主你唔應該為呢樣野煩惱 你應該要趁你有公屋又唔洗負責水電煤既時間盡力搵錢 同男朋友一起儲錢搬出去 如果你太在意父母 佢地只會係你既包袱 係阻你發達障礙 比家用養佢地？ 咁你過左10年之後情況都只會係一樣 就係屎都冇得食

養兒防老 好例子

窮人生仔正仆街

我睇左頭幾頁，d人唔諗下，點解除左女人阿媽，有人介紹男人比人識？

男人當女人係雞，呢d不在話下，男人老母都未必咁鍾意條女老母。

條女老母講到自己個女幾咁好都好。女人最大問題係被人搞大左個肚，到時肉隨針板上，就算揭發男家周身債，無錢之餘反而要女家貼。

到時樓主老母就蝕撚埋個女

你地班友仔唔洗講漂亮話啦，
樓主妳中意點就點，
反正呢d人永遠唔會學精，
總是比個花言巧語窮鬼呃到中出飛
抵死

你老母快啲死啦

呀媽逼個女做雞
咁賤嘅野除左中國人真係冇人做得出

巴打受我一拜

叫你媽醒下,有地有錢仔又點解會揀個窮女人做老婆? 唔通你個女靚過人咩

算了，樓豬摺埋好d

窮鬼會中出飛, 有錢就唔會?
你唔好咁ON9啦
不如直接講, 中出飛嘅人都係窮鬼無承擔
事實上男人有無錢唔代表要養閪女人